上左深圳兩日就知我以後唔會再去

身為90頭出世香港人一直唔明大陸有咩咁吸引後生仔去玩
難得有機會有人約我上去玩兩日 今次當見識下

去到d商場 設計係靚 不過完全唔人性化 同一層既鋪頭中間可能要兜路/行露天地方先去到 屌你老母行商場都要淋雨

講野食
商場食野唔平 最多平香港20%左右 甚至貴過香港
咩喜茶幾十蚊杯垃圾級數 我寧願係香港coffee shop飲杯啡無咁嬲
掃街係平 但你敢唔敢食？
十蚊5串燒魷魚？ 廿零蚊七隻燒蠔？
食果個都痴線

監控方面 搭地鐵似入境
有袋要過x ray 人要過金屬探測
買張上網卡要影你回鄉卡 影你拎住張電話卡個樣
痴鳩線

仲有好多超唔方便但佢地引以自豪既野
食野落單要微信 比錢要微信 免費wifi要微信

去完兩日我都唔明點解咁多香港人上去玩
比貴d去台灣爽勁多

好多年冇去
早排上左去一日
環境的確有改善 好多地方睇落乾淨過以前

但係硬係覺得全程俾人監視緊咁
依家好撚興wechat pay同支那寶 依啲野又要實名登記
每用一次個app俾錢都有record 即係你去過邊度做過啲乜 個系統都知撚道晒

搭地鐵要過security check又係on99

聽你講野就知你係果啲老港女，覺得自己做果套先係岩要全世界跟你果套咁

but，支那人唔覺自己柒

睇到尾講去台灣，就知道樓豬又係啲自我感覺良好港豬

搭地鐵要過security check的on9位喺邊？
好多連登仔覺得返大陸好危險，咁搭security check都要做安檢唔會安全啲咩？

真係土生香港人都唔會走上去啦

之前我真係見咁多人ig影上深圳d相，見班frd叫咪上去睇下真係有幾高科技，君不見高科技啵，食野重味到仆街，串燒d肉細撚粒到呢，我食串燒梗係要啖啖肉。
深圳全部野都係整色整水，好地地飲餐茶，個茶壺著燈加下面有野熱住把撚咩，咁熱點飲，有個frd夠膽話高科技。
講比錢方面，好好地地用apple pay or 信用卡咪得，仲要全球通用，真心唔覺得支付寶有咩高科技。

好同意嘅一點 明明現金付款一定最方便
但佢地好引以自豪用支付寶、微信收錢
串鳩香港人
係佢地多假錢 先有電子貨幣嘅出現
亦都顯得出佢地無國際遊客 先會覺得無問題

現金付款最方便真係唔認同
八達通都方便過佢

其實大陸興手機支付唔係因為假錢
係淘寶既興起 大量人要上網買野
就出現左支付寶
而支付寶後來亦慢慢發展由網上交易到現實交易都可以用

咁你咪唔好上
多你一個唔多 少你一個唔少

全球（不包括大陸）通行

講真，行過幾個大商場
都無咩聽過你講既問題

食野方面，我都小上去，加埋都係兩三次
但我記得餐餐除返開都係頂多一百蚊人頭
係香港食返同樣野既話，應該係double

yes 其實佢地無信用卡paywave、apple pay android pay , 真。固步自封。但係井底之蛙笑香港

講起商場 係大陸我行到攰大把位坐
香港搵張櫈都難
野食有d係貴過香港 但都好食過香港
重點服務夠好
監控上得大陸就預撚左啦
食野落單方便係比佢自己人方便
你一個外來人要人地用現金就你？
結論：樓主內心憎支那 點玩都唔會改變
等於你叫一個獨派上深圳玩一樣
1-2日唔會收變到咩 佢一樣係憎支那

唔好傻啦 佢唔比apply pay playwave入
唔想呢d支付平台壟斷中國市場
對國家安全好大問題
就好似 點解自己整微博都唔比Facebook 入
因為易控制 同可以自己收集番大數據

唔真正拋低偏見去玩 呢d文都係垃圾黎

過check point 檢查原意真係為安全，但你睇下佢同香港機場做法？

1. 金屬探測器： 你過金屬探測門時，佢有冇要求你除去身上所有金屬呀？例如電話，鎖匙，硬幣等？過金屬探測門時，人與人之間要有一定間距，如果唔係，就唔會知係你整響度門定你前或後個人整響。好啦，到手提金屬探測器！人地係有一個指引，你係必須按照一個方法順序去做手提金屬探測器，如果唔係，係會有機會漏咗探測你身上某個位。好啦，用手提探測到響咗啦，又有冇叫你拎出嚟睇下係乜呀？冇呀！咁成個金屬探測由門到手提探嚟做乜鳩？？

2. x-ray : 放袋要盡可能平瞓，咁樣先可以清楚照到袋內情況。你可以想像，平瞓一部電話，你係可以睇到佢係一部電話！但你垂直咁棟起部電話，你垂直咁望返，你係好難睇得出佢係一部電話！同樣道理，啲人袋疊袋咁放，又冇瞓低袋！大家可想而知，究竟睇唔睇到嘢！

總結，大陸哩d所謂檢查站，係勞民傷財

你以為好過癮？～隨時增加cancer 風險

喜茶係咪葵廣啲芒椰奶西咁味

話你戇鳩怕你嬲

上次去過，熱到仆街，餐廳d冷氣係無冷氣咁滯

咁又有咩分別 咪又係水果syrup

你去歐洲咪一鳩樣

從來都唔會番深圳玩
以為都唔會

講真 香港真係好撚落去 ， 只要開通左微信支付，基本上出街只係帶部手機

冇人叫你咁on9搭地鐵，依家個個都用滴滴打車，外賣叫美團，大把選擇。

我食野一直都睇性價比
香港食野性價比就肯撚定低嘅
味道，份量最多值50嘅野起碼賣到100以上

深圳食野性價比就一定俾香港高，但就要留意食品安全問題，雖然香港看似乾淨，但實際好唔得幾多

好多809000後食住行都返深圳
呢班港蝗啲邏輯好撚有問題

五毛泛濫

返?

呢個post嘅五毛多到

樓主呃正評有咩目的？

屌你老味笑死我
個個用乜鳩app搭的士又要整地鐵？你唔好咁傻鳩啦
地鐵都落後真係無撚腦
公共交通工具知唔知幾撚重要啊

冇微信支付過深圳玩乜？ 乜撚都冇得你玩

唔係話幫口
但你一次都冇去過有嘢唔方便都好正常啫
人哋嗰邊個個都用微信，你嗰啲唔方便對其他人來講不知幾方便
電話卡就一向都係香港買定㗎啦
啲嘢食就重on9
你自己唔敢食就屌

呢啲平台點樣壟斷市場
全球通用、方便係佢嘅好處，畀錢用佢又點樣影響國家安全？國家安全就係全面監控搜集大數據其實都幾撚失敗下

台灣咪又係中國
哂鳩氣

上去除左叫雞揼邪骨之外都唔做咩

知唔知以前d人北上係玩咩
邪骨正骨 咸k
你玩呢d 留港消費啦唔該

大陸叫空調 唔係冷氣 冇話凍架

要去過先知 ?

呢個真都係90頭， 細個都聽過返大陸幾恐怖， 第三世界國家

根本只係淨好少少個深圳區
等你班on9以為大陸真係進步左好撚多
你行出深圳區去其他地方咪一鳩樣咁垃圾
上得去好多都係無腦 公屋撚 無批判思考嘅人

利申無去過大陸

我以家用Apple Pay，都好方便。

而家恐怖在啲見唔到嘅嘢

方便？
前幾日先有單野
有隻Game係Kickstarter眾籌，但係前幾日Kickstarter清除左2千幾單交易
原因就係呢2千幾單交易都係用同一張Visa信用卡
之後強國有人走出黎話呢2千幾單交易都係強國眾籌，再由唯一一位有Visa信用卡畀錢

又有一單係有強國公司要申請Apple續牌之類
成間公司所有強國員工都唔可以續到，因為無人有國際通用既信用卡
結果要搵個台灣員工用自己張信用卡搞掂

笑死

Check果條友食撚哂幅射

大陸仔發現母語係蝗語？

之前上過去一間cafe食野，一入門口就叫人用wechat睇menu
間鋪完全無準備到實體menu，搞到件事仲麻煩左

拎住個炸彈唔搭得地鐵咪的士囉
你有心炸既一定會去到目的地

你以為佢為安全？
佢部機用黎scan你張新身分證
Check你行蹤咋

不如你學下中文先

公道講句，價錢係合理。
只係你班港豬唔覺香港d野貴姐。 不過計埋車錢時間同係香港食差唔多，所以我唔會特登上去食野囉

我袋錢上去都無地方洗

遲啲腥港都有
狗鐵入閘機 + 新智能身份證

去食元素周期表

來貨咪一樣

講野食
商場食野唔平 最多平香港20%左右 甚至貴過香港
咩喜茶幾十蚊杯垃圾級數 我寧願係香港coffee shop飲杯啡無咁嬲
掃街係平 但你敢唔敢食？
十蚊5串燒魷魚？ 廿零蚊七隻燒蠔？
食果個都痴線

你都幾on9喎, 貴又話寧願係香港食, 平又話太平唔敢食, 十分客觀既分析

痴線 成個post都係show blocked user

大陸d銀紙霉過霉菜, 又多假銀紙
去到walmart買野比cash要哂時間望
v7支付又要實名又要network
兩種都係衰

食果方面騎騎呢呢真係咪搞
去過東門又有蟲食又盛

人質素更加唔洗講, 搭程地鐵高下立見

上次去酒店check in要影回鄉證同影相，痴撚線
街邊又勁多cam mon鳩你，監控得好勁

上去食野咁撚毒遲撚早死

啲大陸仔爭崩頭都要死落香港消費就係想食正常嘅食物同買到正貨，係得班港豬掉返轉頭上去食垃圾仲好自豪咁周圍打卡話俾人知自己係on9

驚逃犯
條條交通燈都有cam
實捉撚到你

啲樓靚左好多，成個觀感唔同晒
利申：5年冇去

去金門同廈門先過癮
喺廈門一落船想買飛返金門

微信支付方便到痴線喎
完全唔洗現金
等如eps咁解

唔明有乜唔好

台灣都係垃圾

冇用wechat唔方便

做嘢上過幾次支那
Cls次次都見到有啲人同安檢打個招呼就入得

裝修得個殼，內部完全唔合格，全部野比標準厚度再薄啲（偷工減料賺工程價）加上保養欠奉，所以好多時爆裂甩漏冇人理，講到尾垃圾一堆。

支那種好鐘意上去

中共咁撚緊張5g技術
就係想周圍都無線上網
配合物聯網 人臉識別
方便監控 幾年前睇d paper都覺得恐怖

野食
平 = 危險
貴 = 無必要上去食
咁你講哂啦

上去玩只係香港實在太細
想搵地方有新鮮感去行下

上大陸係因為個生活節奏無香港咁急速，你上得多就明

廈門一d都唔好玩

香港啲廚房都夠黑暗 中國

乜撚嘢叫落去
支那咁高科技咪死返上去住囉

有時兩個月上一次
擺入口既大部份都係菜類
肉真係可免則免

唯一可取之處叫地方比起香港寬敞
香港有時真係迫到街都唔想出

其實random睇架，見你唔可疑佢地根本唔睇個mon

現金一定唔係最方便
只係佢電子支付唔係為方便
係為監察先令你反感
如果現金方便
你仲用乜八達通 信用卡

搵人貼雜種家族個啲圖支援下

唔用we柒加支那寶

sing k 平，手搖又平又多選擇過香港好多，野食更加唔洗講，椰子雞酸菜魚依啲已經秒殺一大堆香港食肆，小食有肉串又有其他好多野食，衛生既野眼不見為淨啦，你唔係以為香港食就好乾淨下話，你睇下香港啲臭豆腐點整先啦反正都係污糟既時候點解唔食平啲

成日都有人以為香港餐廳好乾淨
笑而不語

唔涉及政治話題，唔洗有腦都做到。
又有五毛落袋。幾好呀

去大陸同人講生活節奏仲叫我上多d
不了

俾幾多discount都唔撚用

唔洗諗咁多

純粹香港無野好行近近地去大陸行下

你用台灣邊有得俾 搭2個鍾飛機vs 東鐵直到落馬州

講遠少少有時真係唔知FD/屋企人諗乜
話梗係要監控防止人搞事
計我話蝗呢種生物樂於俾人mon都係抵9佢地

絕大部分都好同意
除左最尾個part
咁個邊係用開wechat
所以佢地先覺得wechat比錢好方便

呢樣係我唯一覺得香港輸比深圳既野
首先唔講wechat被監控既問題
因為係香港唔會有呢個問題 (hopefully)
諗下payme個啲面世左之後 生活方便左幾多？
電子付費係香港真係好落後
深圳都做到街邊小戶都可以電子付款
香港咁多小商鋪都淨係收現金/卡
有啲甚至連卡都唔收
呢樣無可置疑真係好落後

其他point深圳真係垃圾

樓主話指示差，完全覺得係
啲路牌完全唔人性化，例如個商場天台有兩邊，個指示牌會直接指撚咗去對面天台，而唔係話俾你聽要落去轉電梯上
重有例如世界之窗個地鐵站，跟指示去c出口，行幾步發現原來c3出口都係到，但c2出口又唔係c1同c3中間
重有google map基本上係廢咗武功嘅，定位誤差成一兩條街，痴撚線

拋下個人主見，我純粹覺得，
遊客點撚樣比錢，度度都收手機支付
現金多過100都找唔撚到
屌佢老母，幾撚方便都冇撚用，
又唔出啲遊客用到既版本。
On99

選擇同價錢都比較多
香港主要都係幫手交租者

點解唔揀平d食就
呢兩日豬單野又走私
大陸人自己養/種賣出去同自用既好大機會都分開就可想而之

廈門垃圾天氣
下次金門飛台灣飛香港好撚過

其實依家都好少上深圳，早排上過一兩日，街上面啲監控鏡頭多到，個感覺好壓迫，好抗拒再去

真係唔明大陸有幾咁先撚進？微信呢d基本層面上全撚部都係抄美國。講到真係好似自己出咁。講到尾咪又係抄。唔好成日覺得中國好先進其他國家做唔到先得架。

其他國家唔做，好多都係因為未攪掂私隱問題而唔係做唔到。

又係釣魚po

台灣都係垃圾地方。

你行果個咩商場飲果杯咩喜茶？幾十蚊？人地賣一杯十幾到廿幾蚊杯你邊度買到幾廿蚊杯？你有冇真係上過去定幻想出黎？ 打篇文呃下正皮博下認同？因為你知道反大陸就一堆正皮撐大陸就成堆負皮

咁多支那人護航
講好野食香港大把好野食啦
落中環一個人500左右已經有d好好嘅餐廳
唔明點解要上大陸食d化學野

淨係上去𥄫女已經抵返
深圳性價比高，廣州仲親切
諗唔到香港有咩好
得個貴字 同本平資本

好似大陸先係想全世界跟佢果套，同埋正常人邊會想乜都比人監控

又唔撚見佢 support Apple Pay

講大陸勁多五毛狗講台灣
完全九唔搭八

on9 我喜茶奶蓋+桃要29/30rmb
計返港紙唔係30幾蚊呀？
係hk飲到杯有質素既意式咖啡喇

台灣=繁體大陸
有乜好吹奏

成個post都係五毛 咁撚鍾意支那快啲死返上去啦 上咩連登姐

唱k 吊打

全力支持港蝗五毛死返去偉大袓國大灣區享受監控生活，日日食一滴香，打假疫苗強身健體

大陸 ? 連登仔講緊 支那架喎

係 支那呀

死五毛 係支那呀 , 唔撚夠膽講呀 ?

你講商場
真係同你講 香港一級商場唯一贏佢哋 就係個廁所 唔講咁多 靚唔靚 各花入各眼 差唔多
佢哋商場將國際牌子同本地混合埋一齊 香港都係咁玩 造就本地嘢提升形象 對於香港人唔啱行 其實香港都唔覺好多嘢行 一式一樣 講個設計 你話中間整個戶外 我諗得幾個商場係咁有啲都唔係咁 佢哋條路幾闊吓 闊嘅程度去到element 嘅級數 我覺得算幾好行 行到攰 你少行路姐

食...我諗你將係睇片上去食 咩串燒 麻辣
點解咁講 除咗彈港讚支嘅西乜屎啦（未見過佢讚香港嘢食 佢其實一啲都唔識食 睇佢片 根本成個川菜至上撚樣）
未食過點心 點都德 （價錢唔算平 最少一百蚊個 但尚算好食 可以一戰 但只此一戰 廣州老子號點心舖）
雲南菜 有好幾間 有啲係辣 你唔食辣嘅都有唔少菜式
泡菜款 都覺得上面好 漢拿山 菜係唔洗錢 任叫 平過香港食燒肉 高質好多 對香港人嚟講係平得嚟好食好服務
仲有pizza 連鎖果間 名唔記得 人均 五六十蚊 有榴槤pizza 果間
德國菜 又上去食過 還可以
潮汕牛肉火鍋 唔洗跟西乜乜屎食乜啲位 乜位都叫就ok 深圳八合里 廣州就食有隻牛牛logo 名唔記得 得廣州有分店
飲 喜茶 奈雪 台蓋 因為都大公司 佢哋都叫有保證 鹿角巷就唔好 周街假嘢
去食我比較去商場食 網紅店都有食 有時自己搵食 試過食過一間味千開嘅其他日式餐廳 大弗蘭都食過 一般般 仲睇過有間乜鬼拉麵店想試吓

畀錢方面 老實講 大鋪一樣食到v/m
支那寶同we柒呸 有個好處 細舖一樣得唔洗用錢交易 佢哋atm好多 都好少人禁錢 香港地 個個輸住屌個atm 喂 我覺得香港係落後果位 如果你知道we柒 入面好多小程式 call的士 叫外賣 搭地鐵 搵嘢食 book 酒店 你覺得一部電話裝一個app 搞掂晒 定又要自己帶錢拎咭 電話裝廿鳩幾個app 唔知你點睇啦 我覺得香港用現金仲有好嘅哋方 例如洗錢概念會重點 會慳啲洗 同埋唔洗用電 畀錢唔洗理會你電話有冇電等等 但我真係唔明白一條公屋邨 得三四部atm 商場Hong Kong bank 得三部atm 成日見人排隊 我知香港人守規距 會排隊 但係 可唔可以用呢啲時間係其他嘢到呢？

搭車 我地鐵 的士混合坐 有時的士 有時地鐵 地鐵要check袋真心煩 但你知中共得罪唔小人 係地鐵入面玩自殺式 你咪話佢冇影響 地鐵同商場設計係on9到一個點 香港係超級方便 呢點 香港贏三四十條街 但支那多地 唔可以用香港嗰套套入佢身上 對比日本台灣 其實算方便.... 佢哋會有站同站之間嘅哋下街 同日本台灣一樣 香港搞唔到 定當初冇諗過 新站又唔搞 其實可以疏導啲人唔洗咁多人行地面 舖頭數目又多啲 可以令租金回落少少（個人覺得）一個站 勁多舖頭睇吓行吓 有時連住幾個站 一嚟可以行 二嚟可以唔洗坐車行吓

監視你做乜嘢 兩睇 支那的確要呢一套 未咁多之前 治安係好撚差 而家你個孭住背囊都唔怕有人後面𠝹你袋偷嘢 搶你銀包 唔知你十幾年前有冇上去 上面就係你銀包當眼 個袋成日放係你眼望唔到嘅地方你知會有損失 搶嘢偷嘢 一出街都十幾廿單 女人連有石耳環都唔戴出街 呢啲都搶到 佢哋做到咁 唔係冇原因 雖然共產黨唔係為咩人民服務 但日日咁樣嘅生活 佢個政權會點都有波及

十蚊八蚊嘅嘢我勸你唔好食 東門嗰啲就少啲去啦 雖然我角度 個價正常 支那一個市民食盒飯 講緊十幾蚊 你買串魚蛋都唔過十蚊啦 佢賣成十蚊八蚊 差唔多正餐價 不過少食為妙啦 應該好重元素表

上得去 放低成見 始終佢哋十年間進步係比香港多 你唔可以唔認點 香港八達通用咗咁多年 冇進步過 近年你都聽到畀人屌佢啦 香港又日日行到厭 北上一個月一兩次 個人心目中比較 香港都唔少好嘢食 唔係話支那人就唔應該幫襯
成見我都有 都唔少 不過佢哋好嗰方面 進步方面 我係睇到... call 的士 差過call Uber 先呀

自閉式電子貨幣+微信餐牌果d一定係廢架喇
一世都唔會做到國際旅遊城市
你話八達通咁係mtr買到即入錢即用我覺得ok方便
微信

佢低能在，唔係全部站有check, 有D站係就咁去到入閘。另外，過金屬探測門，好多時響到爆都由你過。有D手拎掃你都係求其掃。根本係無意思。

講到mobile payment一定係用NFC正，唔識野先覺得QR code先進

random 還 random check

香港機場過check point 一樣會random hand search and open check

但你棟咗部x-ray 係到，物件過機又唔係睇，金屬探測響咗又唔check

咁你話random先嚟睇

你不如拆晒d機，同放人係到random check 有咩分別

點解連登咁撚多支那仔

咁都屈到五毛
ok 見你咁介意
繁體支那
繁體支那
繁體支那
繁體支那
繁體支那
收貨未

講食唔夠廣州多野食
講玩唔夠深圳多野玩
講高消費我太窮唔識

攞住枝水搭地鐵 佢都要你打開飲一啖 證明無毒
真係痴撚線

冇錢先上去嘅姐，有錢嗰啲個個留喺香港消費。我識嗰啲人就係咁

岩晒，用呢個post引晒啲五毛入黎一次過block

我上去都係為左揼骨(冇特別服務)
其他真係不了

但有時覺得為左平少少就搭幾個鐘車來回真係有d on9

唔好講監控果 d
亦唔係踩佢好唔好用
我只係想講
你去外國旅行會唔會特登申請果個國家的 e-payment
仲要同你自己個人戶口或者 credit card link up 左

放得大型x-ray 同埋金屬探測器，就係一個好高規格及高級別嘅檢查！縱觀整個世界，係得一d大型活動，或有高層官員出席嘅場所，或者機場先會用到check point x-ray and metal detector

市民買送食飯行街睇戲搭地鐵，係唔需要長期都要做一個高規格及高級別嘅保安程序

哩d所謂檢查，絕對係擾民，絕對係勞民傷財

大陸終於搵到適合既方法管治佢地，所以一去到自由少少既地方，就真性情出晒黎

支那狗不願面對一味講方便先進
真係想方便人類就會好似八達通咁唔使登記都買得用得
但咁樣人人都買到太空卡中共點監控

全球第一dystopia你都敢去？

其實真係你以為㗎咋。二三線城市都整頓咗好多。我都好想中國仆街、樓價跌，但事實係冇乜可能

去過北京，好撚嚴啵

止汗劑都叫我翻轉頭，一係唔要

唔使笑人，睇吓沙中線

自命高人一級
其實爛命一條

又係果啲被迫害妄想症發作
日日懷疑自己女神𥄫自己果啲

其實只係當去旅行玩，有咩問題？
北韓都係咁去啦

同我感覺一樣，所有野係好似好先進但完全唔user friendly

睇左咁耐最正常回答！我都係咁認為，香港有錢你驚無得嘆？仲要晒幾個鐘上去食元素表

有幾種八達通再登記

仲有傻仔整埋信用卡自動支付

屌佢老味深圳幾時收皮
喜茶幾時收皮

貴就話人貴
平就話唔敢食

唔撚係呀 現金最方便都講得出 56k就夠啲fd?
我唔會想帶咁多散紙出街囉
唔好因為支付寶而否定成個電子貨幣先得架
就算信用卡都方便過現金啦 我去美國啲小店都收卡 香港茶記仲固步自封淨係收現金

其實班友都係貪平先放假上去飲飲食食
你試下叫佢地所有野都係上面買，睇下佢地肯唔肯
記得名牌化妝品護膚品衫褲波鞋奶粉金器都係上面買呀

啱 香港大把嘢玩

句君不見睇到好撚尷尬😅

跟團返大陸幾爽

微信可以用港幣剩額比錢啦...係匯率唔係幾抵
大鋪頭 有pos機既都可以用apple pay...

都係香港好

痴撚線依家依到咁多人撐支那
班00後蝗大個了

你有道理

大把big4 工作都要返上陸，無呀啦

On9仔你中文攞U㗎？
重點係價錢？重點係對食品安全無信心呀

係深圳抵玩抵玩 香港優勢只係抵買 大勢係咁

強烈建議唔好食街邊嘢，上次見到有個地盤整到沙塵滾滾，啲檔口仲係隔籬開檔

窮撚多 無計

抵？邊撚到抵？
食多啲支那垃圾食物，之後生cancer，咁就抵返晒啦

全球最好香港

北韓仲恐怖啦

好快香港都變成咁

你係香港唔係食支那食物？ 你係香港出街食都小心d 大部分支那食物 廚房都唔敢睇到

認同+1
現金先係出唔方便
你話國際遊客作為一個遊客我寧願全程碌卡都唔想袋現金

一分錢一分貨 平啲係劣啲架啦 又話唔敢食

有時要番大陸做野
有樣野點都呃唔到
就係係大陸食一餐痾一餐
不論係掃街定洲際、conrad自助餐
基本上食完一定要留時間肚痾

番大陸玩？命就有得你玩

唔明點解啲人咁鍾意玩命

大陸有三樣野好，電子支付發達，淘寶乜鳩都可以買到，鐵路網絡

,成班又話咩柒柒唔返大陸，但返工要返上大陸做就好好，咪又係走狗

香港有嘅係監察同制度，出左事有機制比你索償，食品安全你話邊到有信心啲？

支那？你嘈幾句即刻比人垃話你顛覆國家

支那仔唔會明，你快啲上去食垃圾啦

睇呢個post就知有幾多五毛
其實深圳係進步左
只不過佢用返中共標準
搞到同世界各地有好大出入
上到去好似換咗另一個國家咁
明明係隔離

你講呢啲說話都冇用 大勢係咁 人係識進步 深圳d餐廳既話係你講既垃圾既話 自然冇人去 做唔住

平呀嘛 加d調味食到你班撚樣出曬水
唔諗下淨係係大陸食到咁香咁平係因為其他國家唔比用呢d調味
至於點解唔比用就唔講啦

Like 台灣also
拒絕返大6

電子支付仲用QR Code都話發達？屌咪即係超市用barcode掃野，有幾撚發達呀？QR code仲係廿幾年前日本發明，有幾撚先進呀？

淘寶？外國一早有amazon，香港以前都有個叫yahoo拍賣，淘寶又有幾撚先進呀

鐵路網絡都攞出來講？堂堂強國依家先有鐵路網，你話羞唔羞家

冇錯
唔想比人實名認證就唔好返大陸
自己國家既現金都唔收 真係得啖笑

對你呢啲無智慧，低等生物，低等賤民當然無用，因為你智商唔夠高明白點解大勢係咁所以就一定係進步一定啱？好多人跳樓喎，幾時到你？

你吹捧鐵路唔係問題
但首先搞番掂和諧號班次準時先得唔得
日撚日都基本delay半粒鐘 仲高乜野速鐵路

我個情況反而係調轉
我女朋友腸胃係勁敏感個D人黎
D野食有少少唔乾淨唔新鮮都會肚屙
平時係香港出街食..10次都總有1次中招
不過返過大陸4-5次都未中招

椰子雞算係最少調味

你條女係咪大陸落黎，本身食慣上邊d野

因為你條女係大陸雞囉

你咪留係香港同d支那拉gip友一齊逼囉 冇問題架

我有次趕過關廣州食完飯坐火車落翻來
點知去到深圳都頂唔順要搵廁所

唔係..土身土長香港人
我地都係愛食野既人...上次都係為左食唔同既中菜
比香港真係平同高質好多

屌，有次返去搭地鐵security check，前面條友個袋入面有個保溫壺裝滿水，過機比d人叫返佢出黎，叫佢係佢面前飲一啖證明係正常飲品先准走。
心稔，屌如果我拎湯比朋友，又要飲一啖人地壺湯？！on9

係大陸搵廁所先係問題...
全部都坐廁都唔知點屙
次次都要係酒店屙清先敢出街

因為支那人入侵香港，所以我要上深圳避難？你啲邏輯都幾支那，走啦你，上返去食支那化學品啦

理性討論姐.咁都要人身攻擊唔怪得連登俾人話係child登

貪方便無計
如果兩日一夜 係深圳玩兩條友要成 兩千蚊
真係加多少少去台灣好過

西客去到邊都一個西客

點解咁都可以有廿幾個正皮cls

我冇必要說服你 但你又改變唔到事實 你鬧我冇用 我一直只係個講現實係咁運作

之前見到有fd特登上去睇avenger cls

岩你老母

自己唔識點玩就學人上深圳,抵撚死
又要屌又要忍唔住上呢D正一仆街來

上深圳可以打golf

樓主一個咁嘅post都chok咗幾多5毛岀來

又扮清高？

唔係話幫大陸 但我覺得你講既野都有問題

我去過幾個大商場都冇你講野既問題 同埋食野平你又話唔敢食 貴小小又話同香港無分別 你玩哂啦

比錢個到我都覺香港人唔係咁放便 同埋開卡要實名就真係on99

地鐵check 幾好 安全d起馬

平你又怯 貴你又屌 點同你競技

我自己都係啲腸胃好撚敏感嘅人嚟 之前陪屋企人去深圳玩
食完個垃圾臭酸魚 再加埋杯雪糕 之後屙撚到我仆街
住係深圳個親戚同我講話附近間藥房係賣假藥嘅 叫我唔好買
真係痴撚線 點解好似好平常咁
好彩帶定胃藥 如果唔係真係痛到食屎
我另一個朋友又係 佢陪女朋友上去 已經唔食酸食辣
返到嚟又係同我一樣腸胃炎

以前細細個屋企人係羅湖火車站附近俾人打劫過
細個已經覺得一唔捉實老母就會斷手斷腳
到而家我都對深圳冇乜好感 唯一一次返去食咗一餐就腸胃炎

一個人500
咁日日食咪破產
連登仔係咪咁撚離地

我入嚟係block人既

所有全球通行嘅喺支那都用唔到
咁叫方便
啲五毛自己講完忍唔忍到笑

xray scan身分證
咁電筒照肺都得啦

block晒上面啲人

被共產黨洗腦洗到傻撚咗? 讀下歷史啦傻鳩

係d 人民幣污糟先有電子貨幣出現

電子支付都話麻煩 你隻樓豬好打有限

我覺得好撚好用

買張上網卡要影你回鄉卡 影你拎住張電話卡個樣

唔係偏幫大陸，但身份認證呢樣野好正常，我去德國買電話卡都要我拎住護照影相

睇啲回覆，就知道垃圾連登幾多新香港人00後

講事實咁多負評

咪臭系
完全唔明有咩吸引

返大陸最麻煩係
冇大陸版微信好似斷左手咁
冇得叫車焗住截黑的
有d餐廳冇得俾錢
要俾現金d店員再佢地自己掃微信
成件事好尷尬
行李寄存櫃淨係收微信冇得入錢
硬件唔差但軟件配套九流
去玩下冇咩問題，只係玩得唔爽
唔通要攞日假特登開大陸戶口
淨係為左玩兩日咩

最簡單 大陸去邊度有一種臭臭地嘅大陸味
好臭

老麥有
不過駁銀聯Gateway，九成用香港Visa/Master都Error

平又話太平痴線先食，
貴又話貴不如香港食。

無現金支付既店其實可以用現金，有法律規定，就算係盒馬鮮生都必須有。

你到埋d垃圾廣場就講到全部都係咁。

咁又係既，成班青蛙圍威喂，一味讚香港，係到屌人刷存在感。有時都幾開心 睇住班垃圾自暴自棄

因為喜歡上去班友真係大陸種

第一版有一半係大陸仔

其實返大陸係上一代已經有，只不過人地係叫雞唱淫K揼骨咁解

因為果時平，港幣匯率高過人民幣，啲呀叔好撚中意上去玩

宜家上去，後生仔可以見識下既，吹奏就不了
咁最好就叫返班新移民上去住啦，深圳咁大咁先進

支持連登對五毛宣戰，睇完班港蝗留言都喺把幾火。支爆已經開始緊，局勢正返回廿年前，斷手斷腳乞兒丶拐子佬丶扒手丶飛車黨已經喺貿易戰爆發後重現。預計今年年底羅湖商業城將重拾當年光彩，等睇港蝗中招

中立啲睇，大陸有d野真係香港食唔到咁好食，例如酸菜魚

上支那上到成個大師咁

逃稅

其實都幾好笑，我見過有陸人買完啲刀呀，消毒藥水呀，唔比佢地坐地鐵返去。

佢哋自己圍內夠玩，完

出閘唔scan 點知你去邊

以前最值得去大陸都係因為𨳒女同可以撚班支那仔做下皇帝啫 , 而家邊值得去

依家係上去含人地條撚囉
你睇部份兒登仔含到雪雪聲就知

香港太落後啦

講真，除左話支那寶有discount可以儲分外，我真係唔明有乜咁好。
成撚日去七仔，前面有人用支那寶就阻撚住曬。
一時又讀唔到，一時又個mon暗，有d仆街又到counter 先開apps

之前返sales pt 我同個同事比個大陸客串
又話咩香港落後要比卡或者現金
大陸已經用緊支付寶比錢
又話香港人口七百萬 深圳人口乜乜柒柒

屌佢老母買得個廿幾蚊收聲啦仆街
以為自己係大客
香港咁撚落後仲黎香港住？

其實樓主本身帶住反感負面既印象去面對乜都係唔好㗎喇
就好似你要個鬼佬食牛雜皮蛋食臭豆腐咁姐我唔係話大陸其實係好好，只不過無樓主講得咁偏激而已姐

話蝗蟈消費平嗰班撚樣

係咪全部都住 上水 粉嶺?

當你住旺角, 去羅湖都 42.6 一程啦
單人來回 都 85 蚊 , 仲未計上去之後既交通費
計埋 都比腥港用多 100 蚊 , 你食兩餐計返依 100 蚊 咪同腥港差唔撚多

上去奶共 真係要少少自我催眠

熱門回覆真係好
拉到最尾block柒哂班五毛支那仔
上面咁高科技上去住啦
不過上連登fb ig都要用vpn咁叫先進

收皮啦

住粉嶺路過
去東門步行街40分鐘
旺角要 60 分鐘

我又無支持返大陸，做乜9死港女
惡撚過共產黨

你未識玩姐，識玩就唔會咁覺得
我第一次返去都覺得唔方便（深圳搭地鐵要過安檢我都覺得麻煩，不過係安全保障之一），但只要學識用WeChat pay,根本萬事通咁濟。消費真係平，唱K 三粒鐘都係¥98，4個朋友去唱人均$30唔洗，間房又大又多歌，好過Newxx多多聲。
香港好多野都係食舖租，即使佢有d商場中間要穿露天地方（人地都要俾車過架），基本上其中一part ge商場都夠你行幾粒鐘，仲要唔多人，你響香港行商場，隨時俾人撞9死啦。收起偏見，拉闊視野啦，否則你既諗法咪又係井底蛙。

大陸最撚on9係住酒店 都有分比唔比外國遊客住
有次玩得夜walkin入左間酒店 300蚊1晚 諗住比錢
佢話要有大陸身份證 我話回鄉卡都得呱 佢話登記唔到落系統

真

啱呀
記住唔好返香港呀
講到上面咁抵玩

住 上水 粉嶺 太和 大埔 元朗 屯門 天水圍

咩嘢叫要人地用現金就你？
家下唔係用港幣美金 係人民幣喎
貴國出嘅銀紙嚟喎 唔收印嚟做乜

元朗過福田又真係好撚平
小巴 $7.9/ B1 $12
平過出九龍

但係食野又真係好一般
叫做平過香港少少

莞式復興就唔同講法
依家雖然貴到飛起
但似有復興跡象，當然現階段太揚隨時會冇得玩
屌你有莞式玩真係會投共，莞式係源自日本泡姬，果種爽法唔係141，usb或指壓可以嘆到

香港人太急進要係香港玩到正宗莞式要幾千蚊spa先有機會玩到囉

經元朗返平好多
元朗去仲平過出九龍

不過上去食野又真係好一般
係平過香港少少
冇乜野真係唔會特登上去食

利申 跟fd返過幾次

你明唔明最唔方便嘅地方
就係迫㞗人用微信？
我唔想用微信即刻乜柒都變到勁唔方便
信用卡又唔用得
連自己發行嘅貨幣都唔收
世界上有邊啲國家會咁戇㞗？

即係咁講
唔係方便一部分人就叫方便
係全部人都方便到先叫方便
而家中國個情況好明顯對一部分人係不便

嘩呢個post咁撚多五毛打手吹棒中國
咁撚鍾意你唔撚搬上去住
要住香港咁屈就呀

咁撚想平你直接返上去住啦 最好插盲埋自己 眼不見為淨

冇網絡=用唔到微信支付
冇微信支付=買唔到電話卡
屌咩

我自己次次都話無回鄉證

咩叫冇樓主咁偏激而已呀

講事實又偏激呀？

人地幾賤種都好 起碼係方便自己國人
香港呢最緊要方便除咗香港人既人

始終都係香港最好

其實你去過未
未去過係度嘈
明顯便宜一半啦

方便還方便

但樣樣野係得一個方法冇其他代替品就係唔方便

呢個post咁多人吹奏大陸嘅

我淨係用wechat黎上大陸比錢
平日冇用
本身有大陸戶口

係大陸講法律人唔笑狗都吠
去上海出差，佢地唔收現金就係唔收現金
唔通你同佢講法律規定佢地就會收番現金咩
講完自己唔會笑咩佢地一定好守法好驚犯法

有時都幾過癮，睇住班五毛努力咁搵支那「好」嘅嘢出嚟講真係辛苦晒

離下題 真心想知台灣牛肉麵有咩咁好食
D麵粗到痴線 吸唔到汁 好似食緊橡膠咁

用緊birdie
比12蚊就用到啦...
洗乜轉卡咁煩

香港wechat唔會俾中共監控

一定係大陸底
正常香港人同外國遊客冇分別

冇大陸WeChat
冇大陸電話號碼
用現金
唔怕電話冇電

佢班友可能已經掃面俾錢咁on9

淨講現金
如果一個國家人民信得過自己國家，比現金係自豪
日本國民就係好倒子，係連驗都唔會驗，仲好歡迎你慢慢數銀仔
睇返大陸，就係因為大陸自己都搞唔掂假錢問題，搞到個用埋咩數碼付款，如果有一日爆黑客ko左，到時可能要易物換物都似，咁都叫自豪

身邊有好多朋友都話搵日一齊去深圳玩 我話點解要去 大陸有咩好 明明先屌緊香港好多大陸人呀 每日放150個入黎等等 啲大陸人黎香港就係貪香港quality好啲 但偏偏香港人就係鐘意上大陸 我話唔去仲要好似變成我有問題咁

咁撚幼稚既想法都有
同埋電子付費係大陸咁流行因爲多假銀紙咋
有通行貨幣但唔撚用迫人用電子付款
咁撚樣都有得拎黎打飛機
自己友都唔信自己友
就知呢個地方幾撚垃圾

我土生土長都好鍾意上去玩

平常唔帶袋可以連金屬探測都唔過

講完出嚟自己有無笑？？？？？？？
我出街要帶銀包（唔撚好意思我係個落後嘅人無we7同支那寶）
仲要帶鎖匙、鏡、補妝用嘅化妝品、尿袋同線、書、紙巾、耳機
咁撚多嘢我唔撚帶袋唔通用手捧撚住呀？
做狗做到傻撚咗？
真係對唔住我唔識諗方法去解決支那製造出嚟嘅問題

五毛:咪有微信支付同支那寶

大家可以睇下呢條片 買個喜茶都等到戇鳩 所有野都要微信支付

平又話唔敢食
貴又話點解食

你係香港用唔用信用卡 八達通？

掃街？邊度？東門？狗都唔去啦，啲野又污糟同人多
食野貴？我覺得平過香港喎，睇你去邊度食同跟咩朋友圡者

安全檢查唔畀帶 噴霧入地鐵
即係你買咗支高級噴霧香水/蚊怕水/腳癬x
都會逼你丟咗佢
仲要記你名，扣你信用系統分數之類

實名認證先係最煩
我都無大陸戶口 用唔到微信支付
咁好多地方都比唔到錢

八達通使鬼實名登記咩
同咩畀中共mon住點同？
都唔撚識尊重私隱

日本咁撚先進發達都唔流行電子付款
真係一巴一巴星落個班吹奏大陸電子付款先進既傻鳩到

on9 香港福利好咁多點解要返上去住，梗係攞香港福利上去玩先最醒啦

仲未計去係香港機場來回2粒鐘
台灣去機場來回2粒鐘
去大陸可以即日來回
台灣俾你玩2日1夜仲攰過返工

我決定帶樓主上去dup邪骨
改變佢一生

香港好多支那仔

香港平時生活咁不便留來做咩
與其留喺度乞啲福利
不如返上去啦

台灣

其實成日係度諗，支那寶同微信班工程師只要禁個制，就可增值爆自己個電子錢包去消費/存返入銀行

完全無信用可言

哦

我星期五放工會飛去東歐玩，啲野仲平
一杯咖啡十幾蚊搞掂
駛乜去深圳玩

90後
無上過去

見到啲frd又影相打卡 又食垃圾 又媾大陸雞
好自豪咁

呢個post好好
Block左好多鍾意上支那「食玩」既on9仔
慢慢上去被監視食毒素啦

係大陸收現金，重冇信用可言

地鐵個gate唔係 for 安檢

係影相 + rfid 2合一

一邊幫你影，一邊掃哂你d信用卡同身份證

冇得救
90後都係咁

啲嘢平不過張機票

睇到啲comment就覺得連登已死
咩唔鐘意咪唔好上

唔係話奶共定點
自己都唔鍾意上深圳
但係眼見去到美國歐洲好多地方都收支付寶
同埋用支付寶會有額外優惠
就覺得成件事真係壟斷晒成個市場

最搞笑係連信用卡都唔推行，迫人用垃圾寶或十9pay,如果真係一個先進國家，會有好多個方式比錢
咩都電子化只係監視住班狗民，最慘連vpn都要比人罰

以為自己開po⋯
我而家同緊班fd等緊喜茶
今日先第二日 聽日先番得香港⋯⋯
好想快啲走⋯⋯⋯⋯⋯⋯

香港生活點會不便，淨係交通已經無得輸啦有mtr，讀書又有資助又有錢派。人地食野娛樂方面真係有競爭力嘛，係你地要盲反姐

信用卡一樣

你咁講同56k已足夠有咩分別電子支付係未來，唔係點會有信用卡既誕生

其實可以比現金
唔計自動販賣機果d
起碼我未見過有一間鋪唔收現金
講到好似上去就一定要用咁
明明係自己貪方便又要diu9人偷你資料

對中共嚟講通用方便從來都唔係首要考慮因素，安全容易監控先係
政府要全面控制網絡，外國公司好難完全配合，所以索性唔俾外國公司入嚟，然後扶持本土公司

同你班Fd講電話落單啦
重等

見過有人蝗話apple pay落後
scan qr code先進

銀聯
Visa Master 勾指外奸呀你

係支那要人跟曬佢果套呀垃圾

講得好

( Show Blocked User - 孫小美 )

其實都唔知有咩好鬧。
係人都知有得揀唔會去大陸嫁啦
人人諗緊點走難，但點解有傻仔會話好好呢

從來無諗過用，將來都唔會用
我寧願俾資料老美都唔會俾中共
至少人地老美無咁小氣同埋唔會亂咁捉人

樓主講嗰d全部都啱
玩埋啲fusion野根本多鳩餘

但你點講深圳都有樣野好過香港
就係人地抄野又快又勁
喜茶探魚呢d台灣唔會少

但你香港呢？人地返完大陸飲到厭
先話係香港開第一間
證明你香港根本飲唔到頭啖湯
自家d品牌又做唔得好 郁d就租貴交唔到租

你知自己唔會去第二次又點？
你都已經去咗第一次啦

台灣都可以即日來回

利申：試過

行得正企得正怕咩？

你望過部x光機照出黎d野未
偷望過好撚清楚

利申 天滅中共

Apple /android pay再普及多少少就可以，點解要用微信/支那寶？

得係得 不過攰到仆街

香港以家距離出街淨係帶部電話仲有距離
至少唔帶八達通一定麻煩好多

你講嘅點會冇只不過係銀聯apple pay閃付之類，提款卡仲可以入apple pay

支那嘢食都好吹奏加咗啲咩你都唔撚知啦

收皮啦支那狗

我部電話盲咗啞咗聾咗

係得支那係咁，呢啲鬼地方仲去嚟做乜？

因為冇電就玩完。
解決到冇電用唔到呢個問題。應該可以取代到八達通，信用咭

大陸嗰班唔要本地嘢衝晒落來，反而所謂香港嗰班就走上去，係咪和平得太耐個人變蠢咗。

大陸以家每間鋪都有得借尿袋咁濟
呢點係香港又係無乜可能見到

事實係對我地唔方便啊 唔係咩
試想像一個外國遊客去深圳玩
冇上網 冇微信 佢想r個free wifi都難啊

大陸人真係好鐘意周街坐，食生果
我去上海北京，啲朋友又係去人人樂買生果，坐喺街邊，商場食 多數都係窮撚朋友
有錢嗰堆會直接入club飲嘢。入去坐一坐1~2百埋單

人哋冇話要人哋行自己心中諗嗰套。只係指出旅客唔方便
佢就屈人哋要人哋行自己嗰套
真係唔知邊個先係老女人

深圳啲商場廁所好多都會做到一入門口個位好靚
但行到入廁格就成陣大陸農民味出晒嚟

得啦知啦，翻大陸喝蟢茶感覺就最好啦

每間鋪? 你只行商場?
你去搵尿袋，叉得起部機。我都返咗屋企訓教啦

因為逃稅呀
現金任up

街邊野食真係麻麻地

大陸咁撚好咁撚正呀，班支那人使落香港？
事實勝於雄辯
你班傻鳩就繼續吹湊支那鬼國

你on9 一個客人數據 佢住邊 銀行幾多錢
平時買d咩 都係商業數據黎
國家安全可以追蹤呢個人 係邊到買過野
買左咩野 有無大筆無紀錄資金來源
如果呢樣野比 外國公司掌控 咁中國既經濟數據
個人數據就會比外國掌握
人地打貿易戰都可以由你弱點入手
不過講大深你班只係睇表面既傻條又點會明

佢地心態同d大陸人黎香港要講普通話就佢一樣

有幾攰？
係香港返工坐巴士塞車隨時耐過坐程飛機去台灣
即日來回又唔使預早到機場寄行李

分析咁多做乜，好簡單姐，大陸係咁好嘅，就唔會咁多蝗蟲涌黎打救香港啦
試下美國宣布無條件無上限派發綠卡，睇下大陸剩返幾多人口

我住港島 即日來回台灣搭去機場連搭埋飛機total都成5個鐘

你同上次新聞果個大陸客有咩分別
去到日本買免稅野 去到死都要碌卡
人地就只係收現金 係到屌鳩人唔收卡

完美演繹支那狗劣行

知唔知咩係法定貨幣?
中國央行都已經講咗。商戶唔可以拒收人民幣
乜信用咭係日本央行指定貨幣咩?

又一件垃圾
Show Blocked User - 孫小美

其實都嚴，水又要叫你飲淡，噴霧又比人scan 到要扔

仲未計台灣機場再出市區
搵飛機黎比d人個腦裝屎
純講即日來回東京都得
你會唔會每個星期飛一次?

你都on撚9
我覺得大陸食野平又好玩 所以去大陸玩
我同時又覺得香港比大陸好住 所以住香港
有咩衝突？有咩問題？
你又管我唔到 我係要咁呀吹呀
有種出去抗議唔比人上大陸玩啦7頭
不過都係算 你班7頭得把口

真心希望深圳好過香港， 唔好再落嚟

深圳其實都無咩好行，少年宮 D 書唔多，華強北 D 貨比較平但香港都會搵到，然後商場又真係大而無當，品牌野仲貴過香港。

人地大環境係咁樣 你味去北京上訪告鳩佢lo
仲有我次次上去玩都有收人民幣現金
會唔會你太樣衰唔撚收你呢

正解 2日1夜都超攰唔好話即日來回
講真如果去台灣可以1個鐘內到仲邊有人返大陸..講緊由香港市區到台灣市區
返得大陸就真係貪近

以前都鐘意返大陸買書。
越睇就越發覺讀壞腦
同埋有啲殘體翻譯書。同原著or正體版係唔一樣

度度有得叉電，邊可能會用到叉唔起

叉起耐到要訓教？
用部好D既電話啦，唔好失禮香港人呀

一睇你就知係吹水啦 係多人用微信同支付寶，但係仲有收緊現金囉 唔好人講你就信先得架

佢地會屌你不如比多少少錢去台灣/其他地方玩

雖然都係呢一年先開始上去玩 但放假尻行黎講都算係咁啦

香港行黎行去咪又係果d 重要大部份連鎖店 商場都係一樣咁濟

唱K又愈黎愈貴 搵間機鋪玩下都難

香港有野玩既都留香港玩啦

似乎你先係喎

深圳聽廣東話多
香港反而普通話

機鋪 唱K 呢類娛樂都比平過香港既

番大陸睇最新 Version IMAX

我覺得敢唔敢食係地方問題
同價錢無關
泰國啲嘢食幾平我都敢放入口
大陸街邊啲嘢食收我100蚊我都覺得唔安全
唔吹奏大陸 但都唔好吹奏香港
香港只係物價貴到你覺得好高級

唔係 就算街邊d小鋪都會有成set尿袋係度借你用商場鋪直情有埋叉頭同各款線俾你用
你話掃街個d就真係無了
至於叉唔起就係你電話問題啦
我坐低食1個鐘野都夠叉到50%左右

機舖唔清楚，但係消費平都 1 蚊人仔一鋪??
唱K就一定見簡體，而且邪K都好多。

用微信俾錢啲人覺得好自豪

用央行鈔票同信用咭比。真係戇鳩

佢個Xray 係照行李........唔係照你

我而家就喺深圳松崗
邊撚道周街尿袋借

咁正K都好多既 睇你點揀姐

香港百幾二百先得3粒鐘 但上面唔駛一百人仔唱到7個鐘 講緊係房錢唔係人頭

間唔中上下ok 既
唔會d 人咁講到好抵

去到d商場 設計係靚 不過完全唔人性化 同一層既鋪頭中間可能要兜路

又一城

你有無入d鋪頭食野先
我去親是但入一間d收銀都有成set放係度

乜野德國都要身份認證, 咁德國憲法保衛局有無係巴黎五星酒店捉人返去, 有無係華沙綁人上車返柏林問話？ 有無係Dachau 集中營遺址上起多座教育營畀"恐怖份子"重新信仰德意志民主精神？

現金點解唔方便？解釋下
你認為電子貨幣方便 都唔可以否定現金嘅存在喎
淨係識話人無腦 唔識解釋下 小學畢業未 無腦

睇你個名都知你係韓撚on99

屌你生蠔係好野你真唔識食，嚴重便秘既人一食就醫好！

咁多大陸仔吹奏

賤種五毛狗真係唔撚知醜

Show Blocked User - 哥是個傳說 )

咁係事實呀，成日食應該好快死
不過我係講緊個價錢，你唔洗咁激動既，傷身
樓主話差20%，但事實的確唔係咁，香港食野堅係貴

就咁香港 成班人去食飯十幾個人一張單
埋到去cashier 十幾個人逐個逐個比
次次都見到個收銀屌哂鬼
有支付平台 一個人比哂 佢會跟單aa計埋比你

支那唔通唔貴？
你話二三線啲垃圾城市無得講

至撚鐘意睇住你地激到扎扎跳
但又得把口唔肯去改變個死人樣

原來又變咗要幫襯,想俾個錢啫
仲有如果你而家已經唔知自己講咁乜
睇返我第1個post

收皮啦賤種狗
唔撚識用payme? 上得支那多個閪腦都退化埋？用cash 都唔撚識計好曬先俾人？
我係你就死撚咗佢啦

我係回緊某巴打話香港電話無電就好難做到唔帶其他野出街姐
你自已搭錯線關我咩事

我睇你個垃圾五毛狗閪樣就覺得好笑啦見到主人記得大大聲吠呀大陸狗

支那狗係要管㗎

深圳係去黎食野既咩 咪撚柒啦

Payme味支付平台lo 睇清楚我講咩先啦
衝出黎7
唔係block左我咩
香港人就係唔撚識計好先走出去
我係講緊我見到人地
完美演繹9唔搭8

宜家英國都唔洗點用現金

佢地身上味道 佢地可以唔沖涼 唔洗頭出街

你都弱撚智乜撚嘢見到人屌曬鬼呀你見到幾個就話香港人唔撚識計？1999果個係你下嘛
問緊你點撚解cash 唔方便呀垃圾
同埋用現金淨係睇方唔方便你真係終極弱智

知道好多大陸人部電話係太監電話，嚟到香港都上唔倒Google, Google map Facebook, Instagram...

你咪咪撚去囉，當自己邊個

你咁樣唔係反駁緊我
你咁樣只係表演比人睇自己有幾低質
笑撚死我

哂氣啦 好多人一早已經先入為主 對大陸既引象係負面
見到大陸既野乜都唔順眼

深圳地鐵咁撚新，咁多空間畀佢設計，但轉線都要行幾幾層已經知on9

早排d人咪一窩蜂咪貪新鮮上去 好快就out啦 喜茶都開始out

我都會上去食嘢玩
但係係因為香港行下悶厭晒 因為北上方便過搭飛機咁大把
吹到搭車啊二維碼乜乜柒柒方便過香港就太過份了
根本一堆鎖國政策監控緊市民都唔知邊忽方便

係增加就業機會先真，一個地鐵站細既都最少4個岀入口，每個岀口放幾個人當係保安，反正又唔需要乜嘢學歷同經驗，解決到一班無所事事既人，反正岀糧都係人命幣，印幾多都無問題啦

中國都就黎玩完 洗咩同班大陸井底蛙講咁多丫 你國成日都走回頭路架啦 威得幾耐

唔好啦你唔去深圳會停止運作ga

唔通你去人地方旅行要人跟返你果套?

啲人鍾意上去咪由佢哋上去
喺度鬧都無意思
講真要知嘅佢哋都知
知完都仲要上去係佢哋個人選擇

不過有啲人上完去踩香港落後真係

挑 支那人去人哋國家咪一樣要人就佢

條支那狗真係好笑

喜茶既芝芝芒芒好好飲

樓主識條鐵咩

好唔方便
咩都要微信

一講上深圳 撐支嘅都係個幾個人名 我都認得啦

支那狗不嬲最高質
厚面皮程度叫人嘆為觀止

呢個咪就係大陸人頂級發展既成果
好多細節位甩甩漏漏咁
你見香港啲新工程都拿晒野
香港官員，公司都一齊退步呀屌佢老味

身邊會返大陸嘅都係落club，邪骨call g
行街食野都唔係主要目的

本身起地鐵就係諗住解決塞車
但而家周圍路邊都多咗堆滴滴喺度等客
仲塞過以前

最鍾意大大聲然後自己其實成篤屎咁
五毛支那狗真係食得太多塑化劑搞到個腦都壞埋

貴你又話唔抵
平你又話驚
屌你老味死港女
又羊群心理跟人番大陸玩

我一路都知你講咁乜, 我回咁乜. 如果唔係我都唔會叫你睇返上面.
係你自己1999.

搭地鐵要security check係因為之前有班滿人帶炸彈執炸地鐵 都無可厚非嘅

貴一定抵?
大陸嘢賣幾貴都係. 都係假.
最記得當年達芬奇事件. 幾十萬一件傢俬.全國做到好大,大把大陸佬買. 原來係東莞既下欄貨.

咁你行勻晒香港未呀死大陸閪 諸多藉口

香港其實好撚多野玩
啲人成日玩香港無野玩
自己鳩行都可以玩足成個星期
係條友唔識玩 鐘意埋啲垃圾商場
深圳啲公園又爛又舊 就算係3A嘅世界之窗都垃圾到仆街
同我講香港無野玩

係同一層既舖頭中間, 唔係上落唔同層.

你冇睇攻略先上去? 好多野食
百合里牛肉, 綠茶, 桂滿曨, 探魚, 爐魚, 椰子雞, 酸菜魚,
西貝, 海底撈, 超級烘焙工坊, 外婆家, 片皮鴨,
呢類叫中級野. 香港食呢類野好貴. 多數都係中產商業區商場,
樓主要平就去東門, 果邊低級D.
喜茶果類試過就算. 唔一定要跟風飲. 唔洗排都可以一試. 排長龍把撚咩, 唔明可以問 , 呢到班巴絲打
呢到班友一見大陸就反枱
因為好多都係學生哥未返過大陸, 只係睇動新聞負面新聞大

講黎講去三督屁
除左食乜撚都無 你上深圳嘅車錢都夠我香港食貴啲喇
同我講平
你鐘意去深圳你嘅事 唔好打算改變人地嘅想法
無乜人對垃圾有興趣

呢咩到班友
ig依排都少返人去深圳 身邊大班fd早排跟風上過一兩次之後 都無咩興趣再特登去啦
得返班香港做下等人想上去做大爺既先仲興致勃勃話繼續上

google 退出蝗國好耐啦

話去台灣真係好撚離地
台灣又唔見得有幾世外桃源
呢個根本地點問題
即晚來回都得
東鐵幾多分鐘一班 台北機幾分鐘一班
難聽講句 機場巴士錢都夠去到羅湖
同埋物價無得比

大陸危險就大家都知
但去大商場同唔好玩咁夜其實風險係可控制到
(香港一樣，入黑一樣有危險）

on9 未能行哂唔比出國？
惡過西
鐘意行商場洗唔洗屋村商場都行撚埋
有幾撚有特色啊
咪又係周生生 百佳 wellcome citysuper
洗唔洗格撚埋價先出國
同你玩埋波波池先叫玩哂香港好唔好

正常人都唔會上大陸玩

成埋兒登起到罵戰，有種剪張卡唔好返大陸，見工到最後咪身體很誠實，30k 工要返下大陸大把人狗沖，咩五毛，咩獨立, 幾多有返咁上下大模型公司都要返下上大陸，人唔笑狗都吠。

1. 有錢搵返大陸安全沒事兒，or
2. 消費食野 唔安全除時無左個腎同手

樓主同嗰啲大陸人去外國旅行屌當地人唔用普通話同你講嘢一樣，去外國玩都要屌人唔用你嗰套

最撚ON9係搭地鐵好似過海關咁

公道啲講 我都好撚憎大陸
但除左私隱問題
無可否認wechat pay/支付寶呢個平台真係幾方便
好似香港個payme咁 一個手機可以唔洗帶錢 搭地錢 食飯夾錢 叫外賣都用得
重點係喺中國呢個咁少人受過教育嘅地方
人地個platform可以推到成個國家大部份人
連街市啊嬸都識用 其實幾犀利
(當然政治意圖好強)
利申：喺大陸返過幾個月工

同埋地鐵嘅檢查只可以保障地鐵閘內嘅安全(假設有效)，但係閘外其實無影響

同埋一樣防唔到小偷扒手，whcih深圳好多

無去過親身了解 咁你又點知佢實際係咪咁先
試下客觀小小 唔洗咁燥嘅
同埋你話上得去就係無批判思考
都幾有邏輯問題喎

弱智？
現金付款最方便？

呢樣真，搭的士都夠膽無錢找

個個都唔收cash，唱左d人仔想用都用唔到，要搵fd比住先

人地話唔會再去，都冇講過叫人跟佢果套

反而啲支那狗成日去人地地方叫人跟支那果套就真

朗豪坊

以事論事
單係深圳咁計，食返同類型既野
人地單計價錢，的確係平香港一段
你同啲朋友係香港食，正正常常一個Dinner Set加杯野飲，都接近$200，食啲特別啲既，就更貴

但公道講
我上個月返完去，都無話好想再返既感覺
有啲野都係太China feel

去過一兩次，除咗試食果堆畀人吹奏嘅嘢食之外真係諗唔到有咩好做
第一次去都有啲好奇當獵奇咁咩都行吓睇吓
第二次已經覺得悶
唔明點解啲後生可以成日去
假日甚至好多一家大細一齊去，啲人真係唔驚啲嘢食壞個細路㗎喎

一早就唔應該上去啦人哋鐘意上去係人哋嘅事，嗰個睇嘅價值都唔同,與其嘥時間喺度開po,倒不如諗下點樣用剩低嘅時間去救吓自己同埋下一代

搭地鐵要擺袋過x ray, 搞到個袋勁污糟, 帶水都要check, 可想而知大陸幾唔安全先要搞咁多安檢

根本最冇批判思考嘅係你去都未去過就話點又點。井底之蛙咁款，照咁睇最有腦最有錢最有批判思考一定係曬呢到

有炸彈泰國都係咁

有問過一個90後朋友
點解咁鍾意去大陸玩同食嘢
唔怕食元素表咩

佢答我 係香港咪食得仲多

唔敢講香港d嘢好乾淨
但係都唔係去一個更加差嘅地方呀嘛？

監控上得大陸就預左
圈養既豬

基本上要定期番大陸玩嘅都係窮撚同班讀緊書嘅mk
講埋咩方便唔方便咪又係格硬整個優點出嚟
講到尾咪又係啲野平啲

主要係唔留意新聞同無腦既人會去做生意除外

時間改變一切

喺港府大力支持中港融合下
都有唔少圍村仔北上娶妻帶返嚟香港

佢老豆唔鍾意都冇辦法

利申：佢老豆喺村入面有d地位同職位，點知個仔

巴打去開邊度玩HJ2Q呀
介紹JS黎先

冇計。。香港d野食又貴又廢 服務差
完全唔合乎性價比
而且餐廳環境又擠迫根本唔係享受食物既地方
香港除左比大陸安全之外真係揾唔到優勝過大陸既地方
而家只有電子產品 柴米油鹽會去香港d連鎖店買之外
其物野多數都係掏寶算
以前都會好天真咁幫襯下d小商店
但後來發覺香港人做生意好唔老實太鐘意揾苯人

之後咪離婚同佢分身家

你味一樣係香港比人圈養既豬

垃圾00後死窮撚先上大陸朝聖
90後 : 不了 去旅行？大英帝國We trust
去短trip？ 中華民國

結論 : 垃圾+窮撚+死港女+傻閪先飲支那茶同返大陸

支那人部電話真係笑撚死
咁你用漫遊會route返你間電信商再出街
（that’s why 香港咭係中國上到Facebook IG)

上次係英國 見住啲中國人部電話上唔到google map
(因為route返中國block左）搵唔到路
焗住開百度地圖 偷望到佢白畫面 應該得中國道路啲data
去到外國即刻收皮

認真問，支那寶同we柒pay，除左大陸香港澳門，仲有冇國家會用

人唔笑狗都吠啲大陸狗仲成日打哂飛機講中國有幾勁，有幾先進方便中國係勁呀但只限係中國囉

你有無聽過 羅湖口岸愛滋針 電單車搶手袋 斬手指搶戒指
夾硬扯甩你條頸鏈
聽過/經歷過嘅應該唔會再想上去

你話人一味只睇負面新聞 咁你講唔講得出佢地有咩正面新聞？

係機場做有極少數鬼佬會有支那寶
但99%比唔到錢，因為無開海外支付
有d就因為無實名制就唔得
個d應該係經常岀入中國既鬼佬

過關計 珠海好過深圳 起碼D野平少少 食都好食D

未撚上過去玩 除左學習交流之外

盲返到呢
現金如是唔夠你就企咗係到

屌講起用we柒睇menu就醒起嗰次食元氣個職員話要掃一掃睇menu同點餐
戇撚鳩

仲有條女嚟到香港上唔倒YouTube睇外國片，見佢勁無奈咁，最後我就借部機佢睇。

收就應該肯收既，只要唔駛佢做找續，個幾蚊當俾tips 算啦

買張上網卡要影你回鄉卡 影你拎住張電話卡個樣
痴鳩線

個一下我覺得似監犯咁

又係連登屌大陸呃正評

連登仔最鍾意講到人地地方有幾差有幾垃圾
但係又好鍾意利申話自己未去過
個個就係靠呢啲飛機post係度道聽途說

商場食野會貴過香港? 你不如俾啲例子啦
我拎海底撈黎比較 係香港食起碼貴4-5成

去大陸消費 事實係佢地好鍾意用電子貨幣
但係基本上你拎人仔黎用 係完全無問題
我唔明呢樣有咩好屌

最後嗰句都on99 咩叫 "比貴d去台灣爽勁多"
鬼唔知你阿媽係女人
我俾貴啲去日本仲撚爽添

不過都哂氣 連登仔唔會同你講道理
見有人屌大陸就正評
同大陸班憤青其實一撚樣

睇佢行文就知佢係扮女人既紅巴啦

開個大陸戶口 放晒啲身家入去碌支付寶啦

早前已經有支那人質疑security check對人體既安全性，
結果又係不了了之，又玩禁聲
班傻鳩咁鐘意俾人check，等佢地自己慢慢享用

咪係

香港K房得賓妹會去
因為佢地冇得簡

無用WeChat 一定唔方便。大陸就實係WeChat 。
等於個地方收卡，而你無信用卡，實話俾cash 最方便。
無乜好講。
上唔上去玩就人各有志啦，不過連登永遠係小眾。
一放假上面一堆80 90 00後。

金融零售就做大陸人生意，保險狗就想開拓大陸市場，trading buying office 就上硬大陸，要完全避開大陸無乜可能，移民啦。

入黎係為左block崇支撚

冇

日日遊手好閑
新生仔又唔理，粗養

加上 去人地地方 冇乜理由要人就外來人既便利
成日有口話人地黎得香港 憑咩要我地就佢地
又話d乜嘢唔啱就咪L落黎 我係贊成既
但換返角度 自己上去深圳唔啱既咪走 唔好去玩囉
冇必要踩 食物嗰d就算啦 食唔食自己選擇自由
我都好坦白 從來唔敢食佢地d海鮮同日本野 但掃街都會
我都係嗰句 唔係幫口 以事論事啦

香港冇你打？過來淺水灣，我請你打。

呢樣真 之前有同學讀工程做intern跟公司去大陸做野
講到好得人驚 話d鋼筋出哂黎冇人理 總之安全性係恐怖

監控方面確實認同你
多hi余 過安檢唔系開兩會都唔會認真
隨便掃幾下就算
上次個包有樽水 照過安檢無叫我飲翻兩啖

全世界係得支那地鐵要安檢
你首先要諗下地鐵嘅用意係咩先

同埋要炸你直接係排隊堆人龍度炸你咪仲方便?
洗撚做咁多嘢?

97後嘅洗腦愛國教育你估流架?

如果你無行過既話咪已經可以叫做有特色囉

有心係香港玩既，你睇新假期都大把香港event玩啦，利申唔係話新假期好，但至少係可以參考既page

同埋，就算想搵新鮮感都唔撚會係返大陸見識啦下話，你講笑定認真呀大陸閪

佢地d 所謂好野食好多都係個陣辣味，但又唔入味，食材本身冇鮮味乜都冇，d 人剩係好似譚仔咁一味食麻食辣咪覺得好食

貴又屌
平又話唔敢食
想點

咪以為上大陸好撚威，根本就係假錢太多你唔敢承認
唔係政府插手管住強迫商戶要收現金，你有咁爽用？
今日我喺廣州食碗垃圾麵都貴仆街，你夠膽話平？

呢碗嘢仲要難食到仆街，我香港食碗牛腩河都唔撚使咁貴，加埋野飲$40有找。

一罐可樂仲貴撚過你香港買

咁撚鐘吹奏支那、幫支那打飛機打到一地都係
你咪返去慢慢玩囉

又唔見飲食台係吹奏香港d餐廳冰室 但係呢個post就上腦 話香港d野乾淨好食 但市場會說明一切 你點講深圳唔衛生都好 有事自然冇人去

以前都會返上去執吓平野， 而家淘寶仲平

大陸細個既時候好多地方都去過， 而家真係廢事

有啲野係唔需要吹奏架
例如食材乾淨

冇人敢收？

分分鐘大陸仲乾淨過香港
人地個廚房開放比人睇晒
唔開放都有部電視影住入面
香港廚房幫你加料都無人知

服務大陸屌打香港
價錢就差唔多

追哂成個POST
大陸SELLING POINT黎黎去去都係得個'平'字
中意返上去既人係點,大家心照,公屋窮西
人貴自知

中年 有錢個班先上得最多

真心唔明係邊忽睇出黎
唔覺得樓主呢句有問題
起碼去台灣係放鬆
可能冇咁先進但at least唔洗所有野比人監控

唔覺,身邊中產同事去歐洲多過返大陸
我自己就去日本多過返大陸
返去叫雞/做生意個D另計

上去唔驚淨返隻手指

我地中國人唔需要你地呢d死港燦

頭幾句 你拎香港一個細城市同大陸比
咪玩啦
其實用現金先醒 可以脫離監控個system
仲有呢d唔係叫就
明明人民幣先係中国official通用貨幣
唔明遊客用有咩問題wor

連登仔不嬲唔願面對現實 淨係識圍爐取暖

兩日一夜去歐洲？定即日來回
鍾意返大陸係講緊星期六日

講去旅行個個香港人都去日本架啦

接受現實跟住時代變啦 不思進取嘅香港人

啱呀
你地班大陸喱千祈唔好黎香港
仲唔即刻死返上去

2日1夜一定要返大陸?
我同女友經常星期5放工坐零晨機飛日本,星期日夜晚返香港
小朋友畀心機讀書搵錢啦

大陸係原罪 係連登你唔跟住屌就係蝗就叫你死返上去
將所有野定係差 但有無諗過其實有d野係值得借鏡係香港做得更好
講電子支付系統 香港真係由領先全世界到落後全世界
八達通當年一出真係好Top
可惜咁多年黎停滯不前 連登仔重要笑蝗國支付系統好撚柒
雖然真係好多缺點 又有政治因素
但咁多年黎連登仔重淨係識攬住以前領先世界果種優越感固步自封

本質上咪又係同班傻尻蝗一樣 自己國家最好最優秀

兩日一夜去歐洲都得添
計埋完整兩日都冇 來回八粒鐘
仲覺得好自豪個下先好野

知唔知點解冇人好似你咁呀
唔係冇錢呀
係太撚ON9咋

首先,2日1晚呢個假設係你自己講
你就唔好屈落我到

3日2夜有乜問題?
我有錢中意點洗唔洗要你班窮西教?

香港咪又係有百幾二百蚊叉燒飯
個個地方都有人做生意搵你呢種水魚比貴一貴去食啦

水魚

港哩去到唔方便就屌人啲野唔好

你知唔知咩叫圈養既豬

香港人會遊行，會抗爭，會反抗，唔會啲支那狗咁，乜撚野都預左，食黑心野又預左，租豆腐渣又預左，落地獄啦支那狗

收皮啦大陸喱
咁鍾意大陸又要黎香港
死返上去啦

屌唔好提啦果次玩完sd錯屋企group搞到依家紅撚咗

咪撚笑啦，依家仲貼撚住膠布同埋搽咗少少紅藥水套都唔使戴。

我不嬲都鼓勵人多D去支那深圳飲飲食食

Sydney fish market .......

原來工程用料厚度差少少個差價夠成team人食成世

住過玩過使撚話你知咩，話你憨鳩怕你嬲

你條撚樣係咪只係識得喺深圳食食食，玩玩玩

開住個百度地圖打飛機

我邊句令你覺得 我上大陸好撚威
乜野假錢太多唔敢承認 關我撚事?
中共插手逼人收現金 關我撚事?
商戶收現金我咪用現金囉 假若日後大陸商戶只限電子貨幣
我咪唔幫襯囉 有乜野問題

同埋你自己係廣州搵間貴既餐廳食飯 就代表廣州餐廳貴過香港?
再加上你拎呢間野同香港潮州粉麵鋪黎比較都on9既
係就拎商場鋪既 茶木 黎一同比較啦 一樣難食 仲要收成舊水港紙添
你夠膽話香港鋪頭食野平??????????????????
唔通我又拎三和大神食開既餐廳4蚊一碗麵黎同你比較?

唔該你自己有時間行下香港商場睇下餐廳既物價
再去深圳商場行兩個圈再出聲啦
深圳食飯點樣貴過香港 除非你拎人地商場鋪黎同香港茶記比啦
咁邊有得比

係餐廳嗌可樂一定貴過你去士多鋪買架啦
你未撚去過餐廳食野?
你咪撚搞笑啦

香港要$22蚊 你唔拎出黎講?
多鳩餘

商場都還好
最撚煩就係搭地鐵
等入閘都check兩至三個字
趕時間你真係仆得街 尤其大站
無乜特別都唔係咁想上去

想講其實日本IC CARD咪又係八達通。我唔覺得我張ICOCA同八達通有乜分別。咁唔通日本好落後咩？都唔知點解支拿西咁鐘意攞佢地D Copycat 仲要係單一市場嘅野去笑人落後

岩岩上完東門
成地爛地 又水氹
佢地整路真係唔會搵野欄住
啲灰塵飛晒出黎 成地泥沙

大陸人所有野經微信出街，有無Google跟本唔會影響佢地既上網習慣

問題係你嚟到香港都上唔到用唔到嘛，唔好混淆視聽啦，五毛狗。

五毛全面進場

就算返大陸都係去廣州
講廣東話人多 粵式文化發源地 歷史名城 多古蹟
深圳？
多北佬 新市鎮 抄中日韓台港文化

不過比貴d都唔會去台灣
野食黑心又熱氣 冇特色
景同東南亞比好普通
人同東南亞比唔夠友善熱情
去東南亞唔好？

我90尾出世 仲記得好多幼稚園同學都唔係香港人 可想而知有幾多人走左落黎

自己野講講廢話係到發惡屌鳩人

上面巴打講監控講地鐵都要檢查XRay咪有point囉

係到講埋d on9野咩難食又貴

明明香港都有又唔見你講出黎？

自己做水魚食開垃圾咪四圍講比人知先得嫁

仲死撐
死返上大陸唔好黎香港喇

搭程地鐵咋傻閪, 唔係搭飛機呀

就係本身唔安全先要搞咁多野

德國火車地鐵連閘都冇 講個信字自發買飛搭車

深圳比狗去

原來外國人覺得唔俾錢搭車係好正常

死撐咩？
唔通學你地咁同班蝗一樣咁撚憤青 係咪都拎香港出黎打飛機同盲反咩？

你咪講下香港係咪無又貴又難食既餐廳囉

反對都比d point黎討論下啦 淨係識人身攻擊講廢話咁撚低質

大陸喱就係大陸喱
你上香港人forum係唔會改變呢個事實
咁唔鍾意香港又死要留喺度
躝啦

其實你有冇留意到點解蝗國冇信用卡？黎黎去去都係wechatpay 支付寶 呢類電子貨幣 重點係電子貨幣 姐係你要入一佰蚊落去你個支付寶先會有一佰蚊

但信用卡顧名思義 就係靠信用 銀行比左個信用額你 例如係1000蚊 咁你就可以用銀行「借」比你果一仟蚊去用住先 然後到期就「還返」果一仟蚊比銀行

重點黎啦 死臭閪支那人點會有「信用」呢個概念？我就當樓上啲ching話支那唔想比Apple Pay, Android pay, visa, master, AE壟斷 係真既 但臭閪支那國咁撚多銀行 點解佢地都唔跟呢個概念去發行信用卡？ 就係因為佢地都知自己啲爛臭閪同胞跟本冇「信用」呢個概念 所以玩黎玩去都係現金流動既玩法

完！

屌 係香港就唔會係用wechat啦
講緊payme個啲呀

毒素積體內

電子付款普及化有幾撚幼稚？
講緊係香港普及電子付款系統呀
你係咪仲想出街買野都要帶紙幣同成個褲袋都係硬幣先開心
明明係方便左生活都唔肯去認 捉埋啲on9唔關事既point黎講
係香港幾時有過咁多假銀紙呀？
為反而反冇撚腦
咪撚用payme啦咁你

貴又話貴 平又話唔敢食 唔撚好食啦你都係

求其望幾眼個post就見到啲冇讀過書冇學識既人 講黎都冇意義
Btw 大陸唯一可取就係個科技發展同digital payment
如果apple pay paywave 呢堆野香港周圍都用到既話咁樣其實生活會方便好撚多 到左2019年重用八達通都唔知鳩鐵諗緊啲咩

我早兩年去北京過安檢嗰陣時，個安檢人員要我飲擺喺背囊嘅礦泉水，我聽到 “開水”以為佢淨係要我打開蓋畀佢檢查， 係我朋友提醒我先知道係要飲埋d 水先得

真係笑而不語

知唔知咩係銀聯信用卡

邊句指出我唔鐘意香港先？ 佔中我都係有份食催淚彈果個 企正係馬路中心 海富對出
你想屈我大陸人就慢慢屈飽佢

而家明係屌緊你做緊同蝗既糞青一樣既行為同思想
拎埋d個個國家都存在問題既野去屌人地
要講就比d point出黎啦 講埋d on9野之後就係到反
比其他人見到咪笑你低質盲反囉傻仔

算啦 你唔可以係連登話大陸有野可取值得參考
個個都淨係識盲反
唔計大陸 歐美都行緊電子支付路線啦 係上面d傻仔見大陸咁鐘意用咪照反埋佢囉

拜託，我們反既係大陸既文化同化，如果只比較兩地硬件方唔方便（價錢，質素，外觀等），咁係說服唔到香港人抗拒北上消費的

根本係香港啲losers先會北上消費，仲有淘寶

咁鍾意去大陸你咪去囉咁多嗲
宜家你吹奏大陸推成19幾個po仲大大聲話自己唔係大陸喱
俾啲point都廢過人又話人唔俾point你
去完俾人斬手指生劏攞器官就好笑

Pish

中國人習慣咗所有中國嘅惡劣
見怪不怪
聽過個中國同學分享，佢有香港身分證之前
係中國，有個朋友突發消失咗幾日
後尾原來被公安誤捉，坐咗幾日監
話佢個朋友同個賊個樣似樣喎
我地香港人聽到呆咗
但個中國同學笑咗，冇咩大不了咁嘅樣

個啲咁鐘意中國嘅人，
其實唔洗咁恨喎
而家香港都周街中國人
好快就成個中國咁

有啲廢老咪成日話返少啲旅行
就買到樓嘅
去少啲中國，個人會健康正常啲

以我所知銀聯喺大陸都係debit card，所以要入密碼. By the way, 銀聯唔係worldwide. 好多地方收visa, master 但係唔收銀聯

樓主嘅資料好可能已經收集咗喺支國嗰個社會保障系統度，去一次已經咁，睇嚟我更加有理由唔會去支國，連張回鄉證都唔會再續

何止回鄕咭，廁板都唔會再續

我係大陸比過銀聯 但係形式係入密碼 EPS形式 so.....

除咗叫雞之外，真係諗唔到有乜原因要上去

深圳近年洗白得好緊要
屌 未又係黑暗到仆街

係因為假錢 所以d商戶先寧願電子支付

唔係故步自封 係因為走數率太高 信用卡唔普及

港女特色黎 夠閪

香港人中意食屎 又貴又難食

中意去邊度玩邊度食有咩好講 完全個人選擇 自由社會 邊度好食邊度好玩 自然多人去 唔洗你連登仔教
就咁睇到個勢仲深圳仲會愈來愈多去 亦有好多空間進步 但香港就愈來愈退步 服務 食物質素 價錢

正宗蝗思想 醒到食哂成個元素表 最叻係你啦叻叻豬

係，但冇諗過會因為咁而唔準
上網睇應該係因為地球版塊keep住移動，所以地圖都要keep住update
而地圖資料係同local合作買返嚟，maybe 退出咗之後就冇俾錢update

黎到香港點樣用唔到微信呀,你on9 以為上網一定要經google?

大陸人就算sim卡漫遊都係上唔到fb/google,佢地係無用google既習慣呀,睇網頁一樣係經微信出發呀,on9仔

而家有邊個主要旅遊既 國家唔收銀聯
請提供

銀聯要入密碼就唔係信用卡
證明左你班人根本坐井觀天
口響響其實乜撚都唔識

就算支國科技好有幾好，有幾方便都唔會去，呢啲國家嘅科技就係用嚟建設社會保障系統。香港人無啦啦為咗貪唱平K、飲塑化劑奶茶、食滴滴香燒魚呢啲小便宜而去送人頭畀支國做咩呢？仲要嚟緊有送中條例

快D返返大陸叫雞啦

冇人話佢用唔倒we7呀！大陸人係想用Google 都用唔倒呀！佢幾次嚟親香港都係上唔倒！仲叫我教佢點上呀！垃圾白痴仔！

其實香港電子交易有幾落後？
基本上8達通加信用卡夠應付大部分情況
全部都係拍一拍就搞掂
依加搞到好似唔用大陸app就落後咁

國內信用卡要入密碼
但我O個張銀聯信用卡冇SET到
佢地次次問我密碼
我話冇 佢地都會好驚訝的

事實香港都有payme 支那寶用 唔係無得人用
信用卡本身都係電子支付一種 佢有得儲分儲里數 搞免息分期之類 而日常生活又有八達通 payme用
分散用唔同既電子支付工具 係平衡左方便同安全既做法

你話有邊個國家唔收, 我答唔到你.
但係好多地方好多鋪頭都唔收銀聯.
收銀聯既未見過唔收VISA,MASTER. 但係收VISA,MASTER 既好多都唔收銀聯.
上面講得啱,大陸D 人係好小有銀聯信用咭, 都係儲蓄咭. 2樣唔同既嘢.

你真係唔識架喎.
大陸係唔會用簽名架. 乜都係用密碼.
因為冒簽既責任係銀行, 密碼既責任係咭主.
你識唔識架屌你

全球都有事，香港果啲唔會有事

1.返大陸傾生意咪好安全
2. 旅行除時失蹤。
咩心態：有著數咪拎，無著數屌到一文不值，
成班兩頭蛇

連登五毛真係多撚到
仲癲過紅登

香港咁多好野食 係要番上去食d 唔安全ge 野

試過在北京的711 用銀聯信用卡比錢
當店員講咗個「密...」字
部機已經auth咗出緊單。

跟住我同佢講：「你覺得我看起來是中國人嗎？」

係, 直接單都出埋, 但好遺憾暫時冇閃付服務

你真係咁問佢?佢係咪對你笑左一笑

去支國唱老翻K、飲塑化劑奶茶、食滴滴香燒魚，呢啲賤物梗係平啦，然後話香港畀得貴都係食垃圾，正式又畀唔起錢又要威，仲好意思話香港唔進步

點住得落？
酒店都驚半夜比人入黎

成班窮鬼無咩錢無見識又要學人打卡去威，唔去支國食埋啲賤物又邊度滿足到班窮鬼想營造自己成日去玩放上fb同ig嘅虛榮心？

我唔係話樓上班人係
但親身識身邊一啲人 日日係香港食地踎下欄野 留係屯元天上水 連港島尖沙咀都少去
跟住話香港咩都無 心諗係你樓下咩都無咋

其實大陸人用銀聯等如香港用eps,舖頭碌完張卡,正常會叫個客按密碼
如果用香港既銀聯信用卡唔駛入任何野就咁enter就ok
反而唔明樓上,大陸用銀聯信用卡會直接出到單,唔駛enter 呢下咁鬼既?

前排同深圳親友講開深圳有咩好玩，佢都話無咩好做，無咩好玩，除左約朋友出來飲野傾偈。
講飲食同文化，去廣州有多好多地道野。
講購物，香港行旺角、銅記應有盡有。
講娛樂，香港有演唱會，有大把戲院。
深圳係有好多戲院，不過大陸都唔俾上咁多戲。
居民都係當呢個係搵錢地方，人多擠逼，生活水平未必好多二線城巿。

其實已經有閃付
Apple Pay by 銀聯閃付都冇問題

佢答到話覺得我係南方人，仲問我係咪新加坡人。

最後我當然有告訴他我從那裡來。

PS: 事情在2014年雨革前發生，用緊晶片插卡。

銀聯儲蓄卡即係 visa /master/AE 卡 既現金卡 一樣者
用法同信用卡一樣,收既舖頭係唔會理你咩現金卡定信用卡,囉到受權就比件貨你

真,我識所有香港出生既90後,00後都無上去既習慣
香港大把野食大把野玩,反而好多大媽上去玩就真

下次你唔駛理佢,直接enter就ok

我不是用蘋果, samsung pay 冇得link 銀聯卡

呢D鬼地方,上去睇一次有幾垃圾就夠。

香港仲有好多大型景點 迪士尼海洋公園維港太平山大佛360馬場中上環舊建築 等等
活動上又有行山水上活動沙灘露營
根本係全方位旅遊城市

btw 都認同廣州都好過深圳

其實真係好唔安全.
好似有得SET 返密碼. 但係次次返大陸前又懶得SET

你用銀聯信用卡,自然會叫你簽番個名,細額就可能唔駛簽

真係有⋯⋯但係晏晝
無啦啦有個男人入黎換地氈
我地三個女仔勁驚
之後訓覺都鎖實道門再用啲沙發仔頂住

淨係廁所都唔掂啦
連大商場都仲用緊踎廁
都唔知點用
d大陸人仲要見到成地尿同廁紙都踩入去

身邊啲fd成日叫我一齊去，推得多都冇癮講真，寧願返多日工都唔會去深圳

唔係啊⋯⋯有一樣野我點都會上去
就係叫大陸雞

你嗰D係debit card 唔係credit card.

講真,以前返大陸真係做大爺咁做
食野又平,玩女又平,咩都平
自從開始人仔高過港幣之後,大陸吸引港人上去既優勢已經愈來愈低
以前真係唔少香港人上深圳住,過關返工
貪租金平,消費水平又唔高
可能月入萬幾蚊,係上面識個二奶嘆世界
租最多咪千幾二千,連埋食一個月最多洗你5000,仲要1000HKD對1200RMB
你都仲有一萬蚊存起

而家?
果班係上面嘆世界既港人個個都生哂仔女,落哂黎香港搶資源
連果班可能係大陸生活左一段時間既香港人/港人老婆/佢地既仔女都唔想留係大陸就知咩料啦

租:近關口小小既樓分分鐘同香港有得比
食:落街去茶記食個牛面加杯凍奶茶起碼40以上,未計匯率都貴過香港
玩:深圳有咩玩?來來去去咪又係酒吧,按摩,淫K,呢三樣野係香港既價錢都係差唔多

2019年仲返大陸玩真係好ON9,我帶幾千蚊港幣返深圳可能都係洗2日
我不如補少少錢坐飛機去台灣仲好

利申:80後

不如我咁講，收銀聯就一定收visa & master, 但係收 visa , master 就不一定收銀聯。除咗匪國人常去嘅地方，銀聯cover 程度真係唔係咁高。

痴撚線，監控上得大陸就預撚左？你唔好撚過去住？走啦港豬，屌你都費時

你做一D羞羞事情的話咪比現金囉
唔係的話用電子貨幣完全ok
我去完葵廣食小食之後肚痛
同埋大部分都係大陸貨
咁我點解唔淘寶直接返大陸

大陸野 都敢食 要幾井底 唔留意時事 睇下新聞先會擺落口
到時啲肝脾肺腎 有時 又要入院同同袍 鬥爭位lu
btw 元素表 背左未？

visa&master始於咁多年，要比較反而用AE比較好D,因為都係一個國家既卡

好似AE在美國一樣大一樣cover哂，其他地區係有不過一樣唔多人用
當然AE少人用同少舖頭收都有一定原因
銀聯其實都唔算係大陸傳過黎，我第一次見係晌歐洲，之後南韓，日本 至見有
同埋基本上而家主要旅遊地方都收銀聯，已經唔算cover唔夠，另一個wechat pay都開始似銀聯咁度度都見，其實原因好簡單，大陸人多

我唔係幫蝗國
但蝗國都有好多信用卡發行 只係只限國行
(唔俾其他賺要自己人賺返卦)
不過門檻比香港申請信用卡高
但bank account 就係人都有
咁梗係覺得微信支付冇乜人用信用卡...

但支人有冇信用
同我覺得微信支付有幾方便
有乜關係??

AE少因為charge 貴過master & visa 好多。好多年前我記得visa & master charge about 1.75% & AE about 3%. 所以唔可以同AE比較

樓主,真弱智死ON9仔,竟然頂到兩日
我去到羅湖關口已經聞到陣爛臭味,即刻番香港

多謝樓主開po
一次過block 哂d 五毛好爽

90 從來唔會上大陸玩
上去食化學野生癌真係幾on9

Hong Kong is the Best
I love Hong Kong
大家努力上班
去少D旅行就買到樓

大陸果啲方便，就係無視所有安全私隱漏洞，
唔出事梗係又快又正嫁
出事又封鎖新聞

On9,,,唔通日本、韓國抵玩
你又唔返香港？

我明啊，最初上去都好抗拒，都覺得唔方便，後來準備好晒電話、微信就方便好多，其實去任何一個地方都有d類似情況，唔熟悉就會覺得不便。但唔係冇可取既地方，最緊要都係入鄉隨俗姐。

唔係呢個問題
係我唔想用都無其他選擇
畀親現金都硬係會有人問
nee尾油way先嘛？

我返去都係用cash完全問題wor
除左搭車買左張深圳八達通之外
其他酒店錢食野買野都係俾cash都未試過俾人問

呢個post擺明有心誤導班未去過大陸嘅井底蛙，真心得啖笑

佢地有冇信用 同方唔方便其實冇咩關係
不過佢地唔用全球通行既Visa, Master, AE 就唔覺方便 因為黎旅行既人都用唔到 visa, master, AE 我唔會覺得方便

最近去左次深圳，商場係好多好多個elements, 外觀上吸引。但論食物而言大陸食野都係偏重口味既野，火鍋串燒麻辣酸菜魚等等，多食真係無益。人大左知道要健康d，食番清淡d都好緊要，係香港出街食都可以清清地食碗粥，粉麵通粉，湯飯之類。

另一樣好concern係elements式商場但十幾格廁所得一格坐廁，其餘全mou廁，說不出的違和感。。

深圳都有粥粉麵湯飯食架喎

近年上過去1 2次
覺得人民幣好撚on9 個個幣值都有紙
十幾蚊都可以成疊銀紙 搞到俾勁煩
仲有d 1毫2毫仲難洗過香港 當地人找錢都唔要
冇app搵車坐又係煩過閪
的士勁難截 車站出口最多黑的 要行到老遠先有正常的士
真係好想了解下去大陸既外國遊客係有咩感覺

廁所臭到仆街
不了

其實係方便既
不過係對本地人方便
一個遊客無大陸銀行戶口無網絡根本乜撚都用唔到
信用卡又唔收 反智到不得了

食物質素好壞見仁見智
上去貪佢人口密度比香港低only
講真唔撚係班自由行同每日150隻蝗蟲過境
我會留係低人口密度既香港

食野黎講啦

喺香港舉先成個字手都叫唔到個餐，一放低d餐具就收野叫你走對比下真係好垃圾你唔怪得人

人地成個配套已經先進過香港多多聲！香港人唔知那來的自信墨守成規 固步自封 不思進取 可悲

可以用銀聯丫
銀聯隨時仲普及過AE

屌你ON9
果D卡機 全部都要比錢租
人地就係唔想比錢
D客大部又係廢佬
再加 年紀大 學唔到新野咪無嚕

其實內地比以前已經進步好多，環境都乾淨左。有時番深圳係想短期一兩日行開下，唔使成日係個生活節奏咁快的城市，叫做離開香港一日平遊咁。大陸地方大d冇咁逼係一個bonus啦，因為有時星期六日d地方好逼。

第一日上連登咩 係又屌唔係又屌
成班垃圾前世好似俾人欠左咁撚樣

笑左
邊到講得唔啱 駁黎聽下啦
講野要言之成理架嘛
有原因比人屌咪會有人屌囉
唔通真係咁得閒樣樣野同你吹奏咩

痴根真係，點解可以吹奏深圳啲野食，仲要笑返唔上去既人係井底。係咪食得啲 一滴香多short 上腦

Btw要係上面做野，唔使問我去過未。講創科深圳係好勁，飲飲食食就真係咪使指意追到香港。

透過 HKG 分享一則貼文：根本上冇可能偷器官

以前高登高質好多 上左連登2年

講真大把 fake taxi

Cls d五毛上撚晒水
係呀深圳最撚好最撚先進，香港最撚閪，去支那住啦，留係度把撚咩

一個人間唔時都一支公去中國內地旅行
確實係有樓主既情況
但冇佢講得咁嚴重

支付寶同微信支付都開通左
唔似以前成疊錢拎出黎數
我既見解係確實安全左
你諗下你摷錢拎錢個陣俾人老笠點追
其實唔好話中國
全世界都有監視本地訊息既習慣
係差在有冇公開有冇俾人知
即使八達通都轉賣個人信息

返大陸周圍都係cam似俾人監察
你冇做咩犯法既事 俾佢監察下又有咩所謂
反而當時我係重慶俾人搶左個銀包
當地警察知我係香港黎旅行
都好友善咁叫我冷靜啲
一調啲cam 十分鐘唔洗
犯人就搭左返黎 我都呆一呆

另外重口味其實唔怪得佢地
中國菜式林林種種都分百幾種
傳統上因為佢地以前都係以農為生
所以會加鹽重口 通常我會同佢地講唔好放咁多鹽
咁就解決左件事

Btw少少個人旅行經驗之談

[牛B死了] 肝癌新症個案中國冠絕全球 專家拆解地溝油含黃曲霉素是元兇

雞龜骨滾匙

• 7d

完全封鎖

上得上都係玩邪嘢啫

樓主on9上支蟈

去咁多次都係cash俾的士
食野俾cash咪得lor...又唔係迫你用we7
唔明你個concern

未搵到錢/學生咪去大佬囉
有錢個個去撚左日本啦
仲同你深圳
見到頭個幾個comment笑出黎
俾你揀個個都去台灣啦

強制你安裝微信先監控到人民

大陸食嘢平但原材料係咩
屌你好肉地一定香港獨有
深圳連屠房、批發場都九萬幾丈遠
啲嘢可以有幾新鮮

樓主On99，用香港嘅角度屌人嘅付款方式，咁去美國係咪又屌人地用美金
咁人地黎到香港又屌你搭地鐵要用八達通咩

我覺得中國地鐵站安檢係應該，因為大陸真係會有人喺公眾地方發動恐襲。香港就話唔需要姐，同埋中國嘅野關香港人撚事咩

香港唔需要
施君龍單野
同早年自焚單野
咁快唔記得